\documentclass{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{cancel}
\usepackage{amsmath} % Este paquete define bmatrix
\usepackage{multirow, array} % para las tablas
\usepackage{float} % para usar [H]
\usepackage{array}
\usepackage{color}

\definecolor{bg}{rgb}{0.95,0.95,0.95}

\begin{document}
	\title{Estad\'istica.  Seminario 2}
	\author{Daniel de la Cruz Prieto} 
	\maketitle
	
	\section*{Ejercicio 1 Clase Pr\'actica 6 }
	
	\begin{table}[ht]
		\centering
		\caption{Tabla de Datos}
		\begin{tabular}{rrrrr}
			\hline
			x & y & xy & xx & yy \\ 
			\hline
			-3.00 & 14.00 & -42.00 & 9.00 & 196.00 \\ 
			-1.00 & 4.00 & -4.00 & 1.00 & 16.00 \\ 
			1.00 & 2.00 & 2.00 & 1.00 & 4.00 \\ 
			3.00 & 8.00 & 24.00 & 9.00 & 64.00 \\ 
			5.00 & 22.00 & 110.00 & 25.00 & 484.00 \\ 
			\hline
			7.00 & 44.00 & 308.00 & 49.00 & 1936.00 \\ 
			\hline
		\end{tabular}
	\end{table}

	\section*{Ejercicio 3}
		\begin{table}
		\caption{Variables}
		\centering
		\begin{tabular}{|c|c|c|c|}
			\hline 
			& Femenino & Masculino & $n_{i}*$ \\
			\hline
			Bueno(B) & 6 & 6 & 12 \\
			\hline
			Acecptable (A) & 7 & 6 & 13 \\
			\hline
			Malo (M) & 7 & 8 & 15 \\
			\hline
			$n_{i}*$ & 20 & 20 & 40 \\
			\hline
		\end{tabular}
		\end{table}

		\begin{flushleft}
			b-) Decir si existe relaci\'on entre esas variables con un nivel de significa\'on del $5\%$.
		\end{flushleft}
		\begin{flushleft}
			Datos $\Rightarrow a = 0.05$.
		\end{flushleft}
		\begin{flushleft}
			Estadigrafo :
		\end{flushleft}
		$$ x^2 = \sum_{i=1}^{y}\sum_{j=1}^{c}\frac{\left(n_{ij} - \frac{n_{i*}n_{j}}{n}\right)^2}{\frac{n_{i*}n_{*j}}{n}}$$
		\begin{flushleft}
			$n_{ij} =$ frecuencia observada en la casilla ij.
		\end{flushleft}
		\begin{flushleft}
			$e_{ij} = \frac{n_{i*}n_{*J}}{n} =$ frecuencia esperada en la casilla ij.
		\end{flushleft}
		$$x^2 = \frac{\left(6 - \frac{12 * 20}{40}\right)^2}{\frac{12 * 20}{40}} + \frac{\left(6 - \frac{12 * 20}{40}\right)^2}{\frac{12 * 20}{40}}$$
		$$x^2 = \frac{\left(6 - \frac{13 * 20}{40}\right)^2}{\frac{13 * 20}{40}} + \frac{\left(6 - \frac{13 * 20}{40}\right)^2}{\frac{13 * 20}{40}}$$
		$$x^2 = \frac{\left(6 - \frac{15 * 20}{40}\right)^2}{\frac{15 * 20}{40}} + \frac{\left(6 - \frac{15 * 20}{40}\right)^2}{\frac{15 * 20}{40}}$$
		$$x^2 = 2\left[\frac{\left(-0.5\right)^2}{6.5}\right] + 2\left[\frac{\left(-1.5\right)^2}{7.5}\right]$$
		$$x^2 = 2\left[\frac{0.25}{6.5}\right] + 2\left[\frac{2.25}{7.5}\right]$$
		$$x^2 = 2\left(0.038\right) + 2\left(0.3\right)$$
		$$x^2 = 0.076 + 0.6$$
		$$x^2 = 0.676$$

		\begin{flushleft}
			Regi\'on Cr\'itica:
		\end{flushleft}
		\begin{equation*}    
		\begin{array}{lcl}
			X^2 & > & X_{1}^{2} - a \left(\left(y-1\right)*\left(c-1\right)\right)\\
			X^2 & > & X_{1}^{2} - 0.05 \left(\left(3-1\right)*\left(2-1\right)\right)\\
			X^2 & > & X^{2} - 0.95 \left(\left(2\right)*\left(1\right)\right)\\
			X^2 & > & X^{2} - 0.95 \left(2\right) = 5.99\\
		\end{array}
		\end{equation*}

		\begin{flushleft}
			Como la regi\'on cr\'itica no se cumple eso quiere decir que no rechaz\'o $H_{0}$ por lo que hay independencia entre las variables.
		\end{flushleft}
	\section*{Ejercicio 4}
		\begin{flushleft}
			Para este ejercicio vamos a utilizar la correlaci\'on de $Pearson$ por ser esta una medida de la relaci\'on lineal entre dos variables aleatorias cuantitativas. Adem\'as que es independiente de la escala de la medida de las variables.
		\end{flushleft}

		\begin{table}
		\caption{Datos}
		\centering
		\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}
			\hline
			x & y & $x*y$ & $x^2$ & $y^2$ \\
			\hline
			10 & 12 & 120 & 10 & 144 \\
			\hline
			6 & 10 & 60 & 36 & 100 \\
			\hline
			5 & 15 & 75 & 25 & 225 \\
			\hline
			4 & 10 & 40 & 16 & 144 \\
			\hline
			3 & 13 & 39 & 9 & 144 \\
			\hline
			2 & 9 & 18 & 4 & 144 \\
			\hline
			5 & 15 & 15 & 25 & 144 \\
			\hline
			35 & 84 & 427 & 215 & 1044 \\
			\hline
		\end{tabular}
	    \end{table}
	
	\section*{Ejercicio 6 Clase Pr\'actica 6 }

		\begin{flushleft}
			a-)Contruya el diagrama de dispersi\'on .Parece ser lineal la relaci\'on?. Explique.
		\end{flushleft}

		\begin{flushleft}
			b-)El diagrama de dispersi\'on sugiere que los equipo ganan m\'as juegos cuando su ERA es m\'as bajo pues a medida que aumenta el averaje los puntos tienden a estar m\'as cerca del eje de los(ERA)(en el gr\'afico es a las absisas).
		\end{flushleft}

		\begin{flushleft}
			c-)Encontrar la ecuaci\'on de la recta de mejor ajuste $x = ERA$ y $y = Juegos Ganados$.
		\end{flushleft}

		\begin{flushleft}
			Ecuaci\'on de la recta :
		\end{flushleft}
		$$ \hat y = B_{0} + B_{1}x$$
		$$ \hat y = 158.923 - 17.336 x$$

		\begin{flushleft}
			e-)En promedio como se ve afectado el n\'umero de juegos ganados por un aumento unitario en el ERA.Explique como de termino este n\'umero 
		\end{flushleft}

		\begin{flushleft}
			Como $\hat B_{1}$ representa el cambio pronosticado en la cantidad de juegos ganados por el aumento o disminuci\'on unitaria en el RAE.
		\end{flushleft}

		\begin{flushleft}
			Entonces el n\'umero de juegos ganados $x$ se ve afentado en $-17.336 x$. Este n\'umero es la pendiente de la recta de mejor ajuste.
		\end{flushleft}

		\begin{flushleft}
			f-)Seg\'un sus concluciones. \textquestiondown Parece apoyar la idea de que los equipos con mejores porcentajes de ERA tendr\'an m\'as juegos ganados?. Justifique su respuesta. 
		\end{flushleft}

		\begin{flushleft}
			-No, los equipos con mejores porcentajes de ERA tendr\'an menos juegos ganados seg\'un el diagrama de dispersi\'on. Pues la ecuaci\'on de la recta de menor ajuste tiene pendiente negativo.
		\end{flushleft}
\end{document}